抑鬱只是症狀

好多人都以為我有抑鬱
但其實我係有另一個病先搞到有抑鬱
但個病俾人污名化太嚴重 我都唔敢同人講

思覺失調原來可以發生喺自己身上
自己唔煙唔酒 但人地話我呢啲症狀似食咗大麻
有時DID 世界又會好失真 好似高達駕駛員咁要努力控制自己外部身體 熟悉嘅地方又變到好陌生

活著也需要努力

又喺到叫春
又唔做野又唔讀書

有思覺失調？
係有事發生之後先有？

醫生話係因為抑鬱所致 思覺失調係症狀嚟

有唔開心抒發吓係好
現實世界未必同到人講
咪呢度講
加油
共勉之

講得啱

冇咩人明白我呢個病 不過見到有人開Po講 講中曬我心聲 我都幾開心

我不久都會有自殺念頭
生存比死的確要更大勇氣
但我都仍然想自己有價值
努力生存去尋找
途中定必經歷高低起伏
病向淺中醫

第一日上連登？知唔知之前有人因為呢啲說話最後尋死？收下你把口，我寧願見到佢仲喺度。幾多人現實有苦況難以啟齒，上嚟打吓呻吓當係抒發。素未謀面，但都叫有人關心，對有病嘅人嚟講係種安慰。

我睇咗好多年醫生 睇到破產

Sorry to hear that
呢啲係貴嘅 但唔好放棄啊
錢可以再搵㗎嘛

仲在學 有返Parttime了 但都唔夠

屋企？

都唔夠

叫人收口? 第一日上連登?

我之前有實際玩Game 咁算唔算
但我因為玩太多太激病咗

我唔想死 但我又想死
呢個就係病

咁得閒就做吓運動 到你有恆常運動作息定時再上黎叫春 唔好一日到黑攤喺屋企

我原本都有

其實講唔講係自己權利黎 我自己中學發現都有 依家考完dse 入埋大學 過到正常人咁 除左best friend 之外冇人知

做咩唔繼續呀

身邊有冇人可以陪你

有準時食藥同埋健康既作息 啲症狀可以控制得好好

咁果個病有冇睇醫生？醫生點講？

你冇情緒病 真係恭喜你
祝你永遠都咁好彩

之前個個係呃錢
有人話係MentalIllness嘅絕症
但醫生話我仲細 仲有得醫

咁你聲稱有一個病令你抑鬱要睇精神科，咁果個係咩病？

我冇咩健康作息成日捱夜 得閒仲通頂

都係精神病嘅一種嚟架喎，我以為你生愛滋搞到抑鬱添，下次你講好啲吖嘛。

咁係你覺得自己有病定係經醫生確診？

邊緣人格障礙
I know that feel bro
我都一直有睇醫生+見心理
可惜我好清楚呢樣會跟我一世

一位醫生 一位Cp確診
而家呢個話係傾向未去到Disorder

好貴 所以盡量唔睇

Agreeee
呢個世界就係因為呢種人無同理心
所以真係有人因為呢啲說話走去真自殺

其實係香港有精神/心理問題都幾慘，基本上大部分都缺乏專業知識同無能，診金又貴

係 因為抑鬱症有時會伴隨思覺失調症狀 如果我冇抑鬱都有思覺問題 咁我先要醫思覺失調
醫生講

咁你應該無問題架，喺度叫春做嘜鳩？

我指心理學家同精神科醫生

我都係窮L 睇政府only
不過政府要排期
而且個CP冇乜用

因為我真係好辛苦 我只係未成形BPD 但啲症狀係齊曬

why so mean you want one more mentally unhealthy person?

有幻聽幻覺?

會有嚴重妄想同解離症狀

未成形要快啲去睇返好

戇鳩，我呼吸都辛苦吖，咪又要呼吸，呢個世界有咩係唔辛苦架？

唉 搵個好醫生難 搵錢又難然後發現搵個諒解自己嘅人仲難

你有呼吸道問題？ 我支持人安樂死其實

呢啲嘢一定會影響生活
但食藥又未必完全控制到
所以係好痛苦
利申. 因病冇返工1年

我鳩UP道有問題，有冇得醫吖大佬？

我都試過喺房 除咗排泄冇出過去一年半

咁你精神健康 支持得住 我祝福你

究竟抑鬱or思覺失調喺症狀？
你講到兩樣都係症狀。
究竟邊一樣係病源？

我覺得係BPD

身邊人喺最重要

問下醫生可唔可以酌量減少少

通常佢哋都好好人

BPD 會唔敢識新朋友 驚俾人Reject
有咩都死忍 唔想俾人Reject

俾咗Discount 同埋已經俾一般平同有心機 肯畫埋圖教我

自然淘汰

加油阿清 努力甘生存落去 💪

完全體會到
可以幾日唔食唔飲唔訓
個人失去所有生活動力
同呢個世界完全失聯 隔離
長期訓係張床度渡日

你平時有冇朋友陪你？

要夾一個醫生係好難 政府個啲好快就Pan走你

好辛苦想像唔到你點撐得過..

完全一樣 個陣落一落街都腳痺

人際關係係自己控制、情緒都係、自我認知都係

即係唔穩定係自己攞嚟。

有一個朋友冇離棄我 但佢都有佢生活 唔想打擾咁多
佢連拍拖都連埋女朋友一齊陪我

即係人格有問題啦，面皮薄唔衰得。

人格問題無藥醫

個人開心d，心境開朗就會好返

唔係面皮薄 係玻璃心
係呀 係人格有問題所以唔想同人講

我要睇Cp多啲
因為解決Bpd就解決到抑鬱

控制唔到 所以先係病嘛

有人支持好重要 你家人呢

我係抑鬱+bpd
但我一直覺得我個cp幫唔到我
所以一直好擔心未來如果返工會又病發
Bpd真係好需要一個合適嘅cp

全部都有病係佢地令我有病成日情緒勒索之類

佢控制到就唔使睇醫生啦

面皮薄咪即係玻璃心亦即係人格有問題，都係無藥醫，要靠自己。

藥物七成，三成靠自己。好唔返嘅人一般嚟講係人格有問題，或者用藥過重，令復康之路加長，你知啦，唔係人人都捱到架嘛。

係 但Cp又貴

但係香港既cp大部分都係垃圾，希望你個cp好d

就咁睇啦，你最大問題係玻璃心，呢個係人格問題，暫時無藥醫

我唔係驚冇面 係驚人離開個種痛
係呀 人格有問題 藥係3成 控制啲精神病病症 之後要搵Cp輔助自己去改

介唔介意講多啲

佢嘅不穩定影唔影響到日常生活先？定係好似依家咁純綷上網叫春

好燒錢架

CLINICAL PSY

你明唔明咩叫臨床？

心理學家唔等於臨床心理學家

試過傷害自己 影響曬人際 上嚟叫春就係唔想我身邊嘅人頂我唔順離開我

雖然我都幫唔到你 連自己都搞唔掂
你個情況 我知一定好辛苦好無力感
因為會嚴重影響到正常生活 其他人又未必理解
唯有嘅係得閒上黎同我地傾下計
Take care

玩界手通常係好MK嘅負面行為，都係人格有問題嘅一種

就考PSYCHI試
發覺勁唔熟Borderline PD
出事了

我都讀Psycho 洗唔洗幫下你

I know that feel

係呀 BPD咪就係人格障礙做咩不停強調人格問題

有人渣住支槍迫你去嘅咩？

巴打有冇Tg 我地Tg傾下

人哋幾支箭入醫學院架，使撚你幫咩傻閪，你理好你自己先啦

咪係囉真心笑咗出嚟

點解絲打你好似諗野仲極端過我 定我有問題先咁樣睇你

一出世就有定個病點整出嚟?

有先天性架，個腦本身有果個傾向加後天

我覺得你抵屌咪屌囉

做乜咁激動咁勞氣

建議你block佢

讀醫好撚多試要考, 但其實無人幫到你

打字都激動？

執業之後都要定期進修啦，又要睇JOURNALS

都話藥醫七成囉

巴打你係同病相憐人定點 你好似都好了解我地

你依家係咪睇緊EASY呀？

前年思覺失調
休息左一年，想有人明白
社工，家人，朋友我都出盡力咁想分享
到最後發現其實沒人在意同埋都唔洗在意
放棄左要人明白重新派膠
依家輕鬆自在
沒人明其實唔緊要，沒人有呢個義務
自己睇開d過得自在就好
做下運動啦會有幫助
希望你可以走少d彎路
唔洗用成年去糾結d沒意義既問題
加油，共勉之

咩係Easy

其實唔係咁
好多人講咩情緒病其實因為腦少左咩serotonin, norepi
但本身mood就可以影響physical野, 醫生理唔醫心係無用
如果唔係就唔洗咩psychotherapy family therapy la

嗯多謝你

收爹啦
你就真係有人格問題

叻仔

我最主要係想知你睇緊公立同埋你嘅年紀

樓主加油 我都試過有抑鬱 但渡過難關 好多人支持你 我就係其中一個
方便講嘅話 我地同你散下心

關唔關事睇你係咪一個有冇VISION嘅人，就咁睇你係一個井底之蛙

私家 未到20

加TelegramOk？ 想搵下人同我Share下生活

我嘗試想了解你哋 我自己情緒都有少許問題但應該唔喺bpd

啱

精神科最好睇公立，因為呢個係社會性嘅病。

你就係見識少，試下睇多啲嘢，個人就唔會咁戇鳩，個人無咁戇鳩，個病都易好啲

你唔信就算啦

嗯.............

psychotherapy, psychoeducation
呢d唔洗下下轉介既
我個pt係好多人聽人講話情緒病係有生理manifestation, 就覺得病還病醫, 其實好錯
最終都係靠自己唔係靠d藥

做嘢諗多幾步唔得嘅咩？

@ayeueaa111 隨時搵我吹下水

點解咁都有得嘈

如果藥物醫盡咗，已經好7成。咁3成就要靠自己，見下世面係其中一個方法

你喺WARD度行唔見有啲人好戇鳩嘅咩？

女ward好癲

啱 我都係咁諗

唔好食咁多甜筒，因為柒撚懵懵食甜筒

教我果d醫生都好好
希望你地遇到d真係好既

死火山最慘，得社工送祭品

有啲醫生上電視好好
喺房就唔係

當多個人傾吓偈都好

抱樓主
唔好理啲on9
多謝你願意分享比大家知

Bpd?

Yes

咪就係 你地班l樣 收下把口啦 一個二個鍵盤戰士

你up撚野呀？入嚟想搏比人屌？睇完你啲留言真係要屌柒你依啲撚樣，唔係關心嘅出返去啦屌你老母

你講野唔可以客氣少少嘅，串過馬撚咁！竟然同個有mental health illness 嘅pt講係你自己問題，人哋已經有哂depression同BPD symptoms, 睇緊cp同醫生！隨時害死人就係你依種人，社會真係多得你依啲人唔少，搞到個個忽視情緒病精神病！

巴打，我建議你唔好理條撚樣，有啲咩野想搵人分擔下嘅，叫春又好傾訴又好，可以同我地講，有好多人可以support你，你唔係自己一個人面對。

我雖然唔係呢一方面專家，不過本身都有接觸過mental health illness pt。我建議巴打揾個有counselling bg嘅therapist傾傾，等你可以搵到support, 傾談之中嘗試比個機會了解下自己。

當然可以嘅話，係生活習慣上可以嘗試調整下，對你思想上都有幫助。不過有要脫出一啲負面思想，唔係話出去見識下就可以一下改變，係需要時間。聽你咁講，可能係成長背景同家庭環境，甚至有trauma。依啲野要等cp同你慢慢拆

不過最後有啲野理性上知，但都係好難改變，係行嘅過程係好痛苦，但依一切正正係你嘅經歷，係你人生一部份上體會嘅感受。我自己都經歷緊，共勉之！

最後一段就係我而家情況
Btw 絲

講得好，絲打係咪cp？

我成個人生都有好多Trauma 之前個Cp幫我撫平咗 但舊患未好 新傷又到

Sor 搞錯咗原來係絲打
Good! 係一個好好嘅開始，因為你已經注意到自救，需要搵人幫手，已經踏出咗最難個步，比啲欣賞自己

所有野都要慢慢嚟，就算過程起起跌跌，你建立嘅野係唔會白費架，去到咁上下你建立返自己，就會越戰越強！

唔係呀，不過讀緊相關嘅野同接觸過相關pt
加上自己都經歷緊

Btw 我係巴

Sor，只係覺得你講野好似一個我識得既人

嗱，點解你咁強調係情緒病而唔係精神病？會唔會身有屎嘅人係你？驚比人歧視嘅人係你條撚樣仆街冚家剷？

如果真係終極病源喺自己嘅人格度，而又正正因為咁樣而唔睇醫生，會唔會又係返返去自己嘅人格有問題度。

睇唔睇醫生好最決於個病影唔影響你嘅社會功能。人係社會性動物，社會功能好重要，但你都可以去深山隱居嘅，或者去青木原樹海咁強調係情緒病而唔係精神病？會唔會身有屎嘅人係你？驚比人歧視嘅人係你條撚樣仆街冚家剷？

如果真係終極病源喺自己嘅人格度，而又正正因為咁樣而唔睇醫生，會唔會又係返返去自己嘅人格有問題度。

睇唔睇醫生好最決於個病影唔影響你嘅社會功能。人係社會性動物，社會功能好重要，但你都可以去深山隱居嘅，或者去青木原樹海。

CP識嘅嘢精神科醫生都識，而精神科醫生識嘅嘢CP就唔識。

要CP幫手最大原因係成本問題，如果用晒精神科醫生做嘢會好貴，CP搵幾錢一個月？精神科醫生搵幾錢一個月？

精神科醫生公開考試渣住幾支箭入醫學院，CP就慢慢讀上去，就我所見，醫院請CP都係為咗慳錢，理論上只要精神科醫生夠多夠平，CP根本無訂企。

係香港
好難無情緒病
除左一句加油 樓主有咩就係度講盡幫之外
諗唔到可以做d咩幫你

無辦法啦，香港競爭大壓力大；南韓後生仔都面對同樣問題，可以參考隔離

最慘係香港人同韓國人一樣咁toxic
但香港既cost高好多
經濟結構有問題好多

你講野咁撚跳脫嘅？駛唔駛見一見醫生？
我撚有強調情緒病而唔係精神病，你閲讀理解有問題？情緒病都係mental illness,要點劃分你自己開返本Dsm5自己睇。有問題影響到日常生活，就要揾到人幫，揾醫生又好揾cp社工又好

我依家屌係屌柒你種態度呀仆街，乜撚野最終根源係自己人格？你試下入去同青山啲pt講,佢哋無睇醫生跟嘅？同埋絲打撚有唔睇醫生？佢自己都自救緊。有mental illness唔係只有個人因素，仲有好多因素影響，佢自己都話成長有trauma!

我明白連登勿認真，不過真係睇唔過你同一個有suicidal thought 嘅人咁樣講野。你入嚟講埋啲垃圾唔係support人嘅，就捐返入你老母個西咪撚出嚟獻世啦屌你老母！